以前唔明點解啲人咁熱衷於討論區發言

而家到我多咗發帖，想同人討論關於人生意義嘅問題。尤其是當你打開whatsapp，見到A朋友啱傾，但佢唔係成日得閒應機。見到B/C朋友只啱傾飲飲食食，就好掃興了。

喺討論區發表帖文，我相信總會有有識之士走入嚟討論/分析下各項利害因弊，等小弟係良好嘅氣氛之下，學習下大家思考方法/方向。

諗多左

收爹喇

但連登只係個速食討論區 想要營養似乎唔係一個好選擇

連登仔人生意義=成日呻冇人生意義

想問下有邊啲其他options?

某部分係，或者我呢個題開得唔夠好，主題唔夠鮮明，大家唔知應該點切入討論，我會反省改善，下次開題會點明主題。

隔離直話直說po 搭線過黎
兄台文采唔錯 睇開咩書
我都明白樓主身邊d人好多都膚淺
尤其係宜家個d所謂大學文化
所以寧願自己毒係屋企算
btw同意樓主開理性討論po 可以學嘢

少年，你太年輕了。

誰人用魅力

好耐無聽到人讚我文采好
其實真係一件開心事
多謝你巴打

講起睇書就慚愧，最近睇完嘅書相信只係金庸小說，其他有興趣嘅書(歷史/文化)就苦無時間入手，近排一個月身體抱恙，去到一個只係瞓覺->返工->收工嘅循環，最多㩒下電話睇下fb page admin出嘅文章。

需明白每個時代、社會無知嘅人總係佔大多數，有識之士始終係少數，而我只係一個識字懂道理嘅普通人，常懷持謙卑嘅心學習，先容易有得著。

我地覺得身邊嘅人膚淺，好大原因係大家想探討嘅範疇唔一致，例如佢地中意講飲講食，喺為咗滿足生物邏輯層先。而我地可能係想探討知識層面嘅得著，例如歷史、科學、軍事、文學等等。

而家我嘅做法係同有興趣嘅人先講多幾句，否則盞自討沒趣。做學問嘅過程一向是孤獨的，有志同道合之士，當然值得歡欣，遇唔到都唔緊要，這是合理的。我還在調節自己嘅心態，旁人沒有義務要100%理解你，就算家人/情侶/朋友如是，要學會慢慢接受呢一樣現實。